{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057781",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 불암사 목조관음보살좌상_1"
    },
    "text": "南楊州市木造ボンサル坐像 (남양주 불암사 목조관음보살좌상)\\n\n京畿道南楊州市ペンロ190(ピョルネドン、 ピョルネドン)\\n\n1649年に造成された本菩薩像は、木で作られメッキが施されています。菩薩は宝冠をかぶり、左手を上げて親指と中指を突き合わせています。右手は膝に下ろされて親指と中指を当て、歌舞伎座の姿勢で蓮華台座に座っています。宝冠には花、雲、火炎の文様が透彫と陽刻で刻まれており、正面中央には化仏が置かれています。菩薩の髪は整えられ、上半身は通肩形式の上着を着て、大衣を羽織った姿です。胸には華麗な永楽装飾3本が垂れ下がっています。墨書には「化主徳画員無染妙」、周書には「順治六年己丑」の銘文があります。さらに、服装遺物や「開琴重修記」なども発見されており、仏像の造成に関する情報や移安の事実が明らかになっています。また、彫刻僧無塩をはじめとする他の彫刻僧たちもこの仏像の製作に参加したことが分かります。本遺物は優れた造形性と良好な保存状態を持っており、仏教彫刻史の研究にとって貴重な資料となっています。さらに、南楊州弓矢に奉安されている本木造弓矢坐像も、朝鮮初期の重要な寺院の一つであることがわかりました。この寺院は世祖年間に東仏庵に指定された寺院であり、本遺物の発掘によって菩薩像の製作時期と背景が明らかになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この南楊州市木造ボンサル坐像はいつ造られましたか？",
            "answer": "1649年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "菩薩像は何で作られていますか？",
            "answer": "木で作られています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の特徴は何ですか？",
            "answer": "菩薩は宝冠をかぶり、左手を上げて親指と中指を突き合わせ、右手は膝に下ろされて親指と中指を当てています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の宝冠にはどんな文様が刻まれていますか？",
            "answer": "宝冠には花、雲、火炎の文様が透彫と陽刻で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の胸には何が垂れ下がっていますか？",
            "answer": "胸には華麗な永楽装飾3本が垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の墨書と周書には何が書かれていますか？",
            "answer": "墨書には「化主徳画員無染妙」、周書には「順治六年己丑」の銘文が書かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の製作に参加した彫刻僧は誰ですか？",
            "answer": "彫刻僧無塩をはじめとする他の彫刻僧たちもこの仏像の製作に参加しました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "仏教彫刻史の研究にとって貴重な資料となっています。"
        },
        {
            "question": "この寺院はどのような歴史を持っていますか？",
            "answer": "この寺院は世祖年間に東仏庵に指定された寺院であり、朝鮮初期の重要な寺院の一つです。"
        },
        {
            "question": "どのような遺物がこの仏像の発掘時に発見されましたか？",
            "answer": "服装遺物や「開琴重修記」などが発見されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 417,
        "QA": 363
    }
}